Title: Este es el comunicado de las FARC sobre situación del Frente Primero
Date: 2016-07-08 10:24
Category: Nacional, Paz
Tags: Conversaciones de paz de la habana, FARC, Frente Primero, paz
Slug: este-es-el-comunicado-de-las-farc-sobre-situacion-del-frente-primero
Status: published
<div id="slider-div">
<img class="active" src="https://contagioradio.nyc3.cdn.digitaloceanspaces.com/wp-content/uploads/2015/07/cese-unilaterla-farc-contagioradio.jpg" alt="foto" style="display:block"></img><div class="btn-carousel" title="Anterior"  id="previous">&lt;</div><div class="btn-carousel" title="Siguiente" id="next">&gt;</div></div>

###### [Foto: josecardenas] 

###### [8 jun 2016] 

Hace pocos minutos se conoció un comunicado del Estado Mayor del bloque central Jorge Briceño al que estaría adscrito el frente primero, de cual se habría comunicado una posible disidencia de las FARC frente a los acuerdos de la Habana. Este comunicado resalta que las decisiones se toman en conjunto y que por lo tanto no podrían seguir utilizando nombres, insignias y bienes de esa organización guerrillera.

Además afirma que el actual comandante del Frente 1 es Gentil Duarte, quien hasta hace poco hizo parte de la delegación de paz y se encuentra en el Guaviare desarrollando labores de pedagogía de los acuerdos. También señala que los mandos y los combatientes estarían motivados por **intereses económicos de quienes se oponen a la paz** y al proceso de conversaciones.

Ya en la tarde de ayer Pastor Alape, integrante de la delegación de paz, afirmó que ese bloque no representaba a las FARC y que se habían manifestado en contra de las conversaciones adelantadas en la Habana entre esa guerrilla y el gobierno colombiano.

A continuación el comunicado completo:

*Comunicado sobre el Frente Primero Armando Ríos*

*Con relación al comunicado divulgado por los medios de comunicación, en el que algunos ex integrantes del Frente Primero expresan su decisión de marginarse del proceso de paz que se adelanta en La Habana, el Estado Mayor del Bloque Comandante Jorge Briceño de las FARC-EP informa a la opinión pública:*

*Las FARC-EP somos una organización político militar de carácter revolucionario, en la que cada escuadra o unidad básica es al mismo tiempo una célula política. Ésta última es la instancia de los debates democráticos al interior de nuestra organización, complementada con las Asambleas Generales de Guerrilleros, los Balances y finalmente la Conferencia Nacional.*

*La expresión libre de ideas e inquietudes es un derecho de todos los guerrilleros de las FARC, siempre que se realice dentro de los mecanismos estatutarios descritos. Las decisiones se adoptan por mayoría y son de obligatorio cumplimiento para todos. La forma democrática de solucionar las diferencias internas impide por tanto la conformación de disidencias de cualquier orden.*

*El sector de mandos y combatientes del Primer Frente que decidió renegar de sus principios, apela a argumentaciones ideológicas y políticas a fin de ocultar la evidente influencia de intereses económicos opuestos a la terminación del conflicto. El conocimiento de lo acordado en la Mesa de La Habana fue negado y tergiversado a los guerrilleros de base por los mandos implicados.*

*El Estado Mayor Central y su Secretariado son las máximas instancias de dirección y mando en las FARC-EP. Sus determinaciones, órdenes y orientaciones son de obligatorio cumplimiento para todos sus integrantes. Declararse al margen de la Dirección pone por tanto a quien lo hace por fuera de las FARC-EP, no puede usar su nombre, armas y bienes con ningún propósito.*

*Si los mandos y combatientes involucrados tienen el deseo de lanzarse a una aventura incierta, les corresponde hacerlo tomando un nombre distinto al de las verdaderas estructuras de las FARC-EP. De ese modo dejarían de crear confusión en la opinión pública y de facilitar renovadas y calumniosas razones a los sectores de extrema interesados en la continuación de la guerra.*

*Obrando como proceden, esos antiguos mandos y combatientes de las FARC-EP no sólo adoptan un temerario comportamiento contrario las determinaciones de la Dirección Nacional de las FARC, sino que chocan frontalmente con los anhelos de paz que anidan en el corazón del pueblo colombiano. La paz es y seguirá siendo una bandera de los verdaderos revolucionarios.*

*El actual comandante del Frente Primero de las FARC-EP, Armando Ríos, es el comandante Gentil Duarte, quien hasta hace poco hizo parte de la Delegación de Paz de las FARC-EP. Él y su Estado Mayor se hallan en el área del Guaviare, en cumplimiento de las tareas trazadas por Dirección Nacional de las FARC-EP, de conformidad con lo pactado en la Mesa de La Habana.*

*Montañas de Colombia, 8 de julio de 2016.*

*Estado Mayor del Bloque Comandante Jorge Briceño de las FARC-EP*
